d hr打黎問current salary做咩？

今日收到個電話，就係hr打黎問我依家份工做緊咩，問我expected salary, 都ok, 但講完之後，佢又再問我，依份工係畢業第一份呀可？

之後問我current幾多，答完就睇下果個department會唔會叫我in 雖然我current計埋double pay除12姐，但個expected都係多20% 好似做左傻仔咁

最後都想問，current人工計埋double pay除12 係咪正常

方便壓價囉

通常 current salary 指係目前月薪(包埋自己果份MPF)，因為糧單有寫到時見工佢亦有可能要你攞埋比佢 check所以唔應該計埋 double paid。

我以前冇乜工作經驗加上之前嘅工作環境麻麻哋，心急想轉工。HR 問你攞current salary，加20%畀offer你。之前有個HR consultancy 係咁講。

唔使理除乜，睇annual package, 覺得ok就去。唔等住轉或者你好掂嘅，就counter offer。不過你問得喱個問題，你應該都好fresh

上年先grad

你應該答月薪幾多，如果double pay唔guarantee有，係要分開講。

但你咁答都無所謂，如果年薪加福利同前景差過而家，你都唔會考慮㗎啦。

公司請人，你見工，大家對等。比較下而家份工同新工，滿意嘅就轉，唔啱就算。

我會直接答annual package
bonus/commission有再分開講

有公司12/13/14個月都有
直接講annual package expect+幾多%唔洗煩

直接講年薪咪得
我做過一份工穩定出14個月
轉工個陣得12個月唔通蝕比佢？

壓價就壓價啦

屌，今日比hr問完，好直接答左basic個數
佢話佢有雙糧，所以跟basic再加
再後問我baseline, 開高6k算，又間唔中要travel又成

我會直接講我上年出左幾多個月糧

你咁計不如直接自己作
一樣
因為已經係失實
你一係就作大啲 一係就講幾錢x幾個月有冇花紅同雙糧